ショップ:50ギル
盗む:ディンゴ、ミヘンファング、ラルド、ヴィーヴル、デュアルホーン、ラマシュトゥ、マジックポット
ショップ:500ギル（マカラーニャの森 以降）
盗む:デュアルホーン（レア）、ガルム、バニップ、ブエル、 クサーリク、ワスプ、イービルアイ、ムルフシュ、マフート、クーシポス、ムシュフシュ、ニーズヘッグヴァラーハ、ヴァラーハ（レア・2個）、エページュ、エページュ（レア・2個）グレンデル、ブラックエレメント、メチーエ（2個）
落とす:オートガーダー、オートガンナー、オートコマンダー、オートスカウター
わいろ:デュアルホーン（37500ギル・60個）
盗む:グアド・ガード（レア）、ウェンディゴ（レア）、シンのみぎうで、サヌビア砂漠の？？？（宝箱）
落とす:オートガーダー（レア）、オートガンナー（レア）、オートスカウター（レア）
宝箱:幻光河・南岸の道、キノコ岩街道・断崖（会話）、マカラーニャ寺院・大広間サヌビア砂漠・中央部、サヌビア砂漠・西部、盗まれた祈り子の洞窟
わいろ:ヴァラーハ（174000ギル・60個）
盗む:クーシポス（レア）、デュアルホーン（レア）、グレンデル（レア）鉄騎63型、シンのひだりうで、幻光河北岸の？？？（宝箱）
落とす:オートコマンダー（レア）、鉄騎11号（レア）
宝箱:ミヘン街道・旅行公司（会話：リン）、キノコ岩街道・断崖（会話）、ジョゼ街道（会話）グアドサラム、マカラーニャ湖・クレバス、キノコ岩街道・指令部周辺サヌビア砂漠・中央部、サヌビア砂漠・西部、聖ベベル宮・浄罪の路盗まれた祈り子の洞窟、ガガゼト山・登山道、
わいろ:グレンデル（190000ギル・60個）
盗む:フンゴオンゴ（レア）、ソーン（レア）、岩竜99型（レア）、岩竜97型（レア・2個）ベヒーモス、鉄騎11型（レア・2個）、アンテサンサン（レア）魔天のガーディアン、シン、サヌビア砂漠の？？？（宝箱）
わいろ:岩竜97型（74000ギル・16個）
宝箱:スフィアマナージュ、シーモア、魔天のガーディアン（レア）「とれとれチョコボ」のごほうび（最高タイム更新）
わいろ:ソーン（81600ギル・12個）、フンゴオンゴ（10800ギル・2個）アンテサンサン（148000ギル・30個）
訓練場:ボム系 種族制覇のごほうび（60個） → 詳細
盗む:シーモア（レア）、シーモア：終異体
宝箱:マカラーニャ寺院・僧官の間（会話）、サヌビア砂漠・中央部、聖ベベル宮・浄罪の路ビサイド寺院・祈り子の間（飛空挺入手後）、『シン』の体内・悲しみの海「ふらふらチョコボ」のごほうび

わいろ:鉄機11型（124000ギル・12個）
宝箱:盗まれた祈り子の洞窟、海の遺跡・控えの間、『シン』の体内・死せる夢の都

わいろ:クーシボス（54000ギル・1個）、ヴァルナ（1120000ギル・20個）
訓練場:水棲系 モンスター制覇（神龍出現）のごほうび（30個） → 詳細
ショップ:100ギル
盗む:コンドル、ゴースト（2個）
落とす:オートアーマー、オートハンター
落とす:オートアーマー（レア）、アルベドキャプチャー
宝箱:ジョゼ寺院・僧官の間、海の遺跡・控えの間
わいろ:アルキュオネ（8600ギル・2個）、ゴースト（199980ギル・38個）
訓練場:鳥系 種族制覇のごほうび（99個） → 詳細
ショップ:50ギル
盗む:キラービー、バルサム、バイトバグ、グラット（4個）
ショップ:50ギル（キノコ岩街道 以降）
盗む:ディノニクス、イピリア、ラプトゥル、メリジュヌ、シュメルケ、ヨーウィー
ショップ:50ギル（ミヘン街道 以降）
ショップ:50ギル（ミヘン街道 以降）
盗む:フロートアイ
ショップ:300ギル（ナギ平原 以降）
盗む:岩竜97型（3個）、鉄騎11型（3個）
ショップ:1500ギル（旅行公司・飛空挺本店 - 飛空挺入手後）
盗む:バルサム（レア）、サンドバルサム、鉄騎63型、岩竜99型オチュー、オチュー（レア・2個）、モルボル、マンドラコラ（2個）、マンドラコラ（レア・3個）グラット（レア・3個）、モルボルグレート、モルボルワースト（4個）
宝箱:マカラーニャ寺院・僧官の間、オアシス
わいろ:バルサム（15600ギル・2個）、グラット（80000ギル・40個）、オチュー（144000ギル・70個）
ショップ:100ギル（旅行公司・飛空挺本店 以降）
ショップ:100ギル（旅行公司・飛空挺本店 以降）
ショップ:100ギル（旅行公司・飛空挺本店 以降）
ショップ:100ギル（旅行公司・飛空挺本店 以降）
ショップ:1000ギル（旅行公司・飛空挺本店 - 飛空挺入手後）
盗む:オートガンナー、オートガンナー（レア・2個）、オートハンター、オートハンター（レア・2個）オートアーマー（2個）、オートアーマー（レア・3個）
落とす:ズー、アルキュオネ、オートアーマー、サンドバルサム
宝箱:オアシス、サヌビア砂漠・東部、アルベドのホーム・メイン通路飛空挺・キャビン（会話）
わいろ:オートアーマー（174000ギル・99個）
盗む:アダマンタイマイ
わいろ:ヘッジバイパー（116000ギル・16個）
盗む:シーモア・異体、マスタートンベリ（レア）
盗む:ボム（2個）、ボム（レア・3個）、レッドエレメント、レッドエレメント（レア・2個）
わいろ:ボム（17000ギル・16個）、レッドエレメント（9000ギル・8個）
盗む:フレイムプリン、グレネード、ピュロボロス
わいろ:フレイムプリン（30000ギル・16個）
盗む:ガンダルヴァ、ガンダルヴァ（レア・2個）、サンダープリン、サンダープリン（レア・2個）イエローエレメント、エイロージュ、ゴールドエレメント、ゴールドエレメント（レア・2個）
盗む:イエローエレメント（レア）、エイロージュ（レア）、キマイラ（レア）
宝箱:異界への参拝路
わいろ:ガンダルヴァ（2960ギル・3個）、エイロージュ（4000ギル・4個）イエローエレメント（6000ギル・8個）、サンダープリン（9000ギル・8個）ゴールドエレメント（24000ギル・20個）
盗む:キマイラブレイン（レア・2個）、ガルキマセラ、ガルキマセラ（レア・2個）、ウィーザルシャ（4個）
盗む:ウォータプリン、サハギン、ブルーエレメント（2個）、ブルーエレメント（レア・3個）
盗む:ウォータプリン（レア）、フレジアス、オクトパス幻光河北岸の？？？（宝箱）
わいろ:スプラッシャー（1匹）（4000ギル・4個）スプラッシャー（2匹）（8000ギル・8個）スプラッシャー（3匹）（12000ギル・12個）
盗む:エフレイエ、エフレイエ＝オルタナ、アケオロス（レア・2個）レイジングスパイク（2個）、レイジングスパイク（レア・3個）、ジオスゲイノ
わいろ:ウォータプリン（6200ギル・2個）、ブルーエレメント（30000ギル・9個）
盗む:ホワイトエレメント、ホワイトエレメント（レア・2個）、スノープリン（2個）
盗む:キマイラ、アイスプリン、アイスプリン（レア・2個）
わいろ:スノープリン（12000ギル・10個）、ホワイトエレメント（7800ギル・7個）
盗む:キマイラブレイン
わいろ:アイスプリン（27000ギル・9個）
ショップ:300ギル（旅行公司 - 雷平原 以降）
盗む:ピラニア（1匹,2匹,3匹）、スプラッシャー（1匹,2匹,3匹）オートガーダー（2個）、オートガーダー（レア・3個）オートスカウター（3個）、オートスカウター（レア・4個）、オートコマンダー（2個）
盗む:スプラッシャー（レア）、オートコマンダー（レア・2個）
盗む:ディンゴ（レア）、ミヘンファング（レア）、ガルム（レア）スノーウルフ、スノーウルフ（レア・2個）、サンドウルフ（2個）
わいろ:ディンゴ（2500ギル・4個）、ミヘンファング（3200ギル・5個）、ガルム（4800ギル・7個）サンドウルフ（9000ギル・12個）、スノーウルフ（8000ギル・12個）
盗む:スコル、スコル（レア・2個）、バンダースナッチ（2個）、バンダースナッチ（レア・3個）
わいろ:スコル（20000ギル・12個）、バンダースナッチ（3600ギル・20個）
盗む:フンゴオンゴ、ソーン（2個）、アンテサンサン（3個）、アニマ
盗む:コンドル（レア）、ガルダ、ガルダ（レア・2個）、シームルグ、シームルグ（レア・2個）アルキュオネ、アルキュオネ（レア・2個）、ズー（3個）、ズー（レア・4個）ストラトエイビス（3個）、プテリクス（4個）
わいろ:コンドル（1900ギル・3個）
シームルグ（4000ギル・5個）
ガルダ（80000ギル・99個）
盗む:サンドウォーム（2個）、ハァルマ（レア・2個）、アビスウォーム（4個）
訓練場:ビーカネル島 地域制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:ブラックエレメント（レア・4個）、ヴァルナ（レア）アバドン（レア）、ボムキング（レア）、ジャガーノート（レア）シンのみぎうで（レア）、シーモア：最終異体、ヴァルナ（レア）
わいろ:グレネード（150000ギル・12個）
ピュロボルス（400000ギル・36個）
訓練場:マカラーニャ 地域制覇のごほうび（60個） → 詳細
盗む:サボテンダー、バルバトゥース（レア）、クアールレギナ（レア）1つ目（レア）、バルバトゥース（レア）
落とす:サポテンダー（2個）
盗む:シンのひだりうで（レア）
落とす:ヨルムンガルド（2個）
わいろ:ハァルマ（260000ギル・20個）
訓練場:2種族制覇のごほうび（60個） → 詳細
盗む:キラービー（レア）、バイトバグ（レア）、ワスプ（レア）ネビロス、ネビロス（レア・2個）、ホーネット（4個）、ネムリダケ（4個）
わいろ:バイトバグ（4000ギル・2個）、ワスプ（7200ギル・3個）、ネビロス（14000ギル・6個）
訓練場:キーリカ島 地域制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:ヴィーヴル（レア）、ラマシュトゥ（レア）、クサーリク（レア）、ムシュフシュ（レア）
わいろ:ヴィーヴル（5100ギル・10個）、ラマシュトゥ（5500ギル・10個）、クサーリク（8900ギル・20個）
訓練場:谷底の洞窟 地域制覇のごほうび（40個） → 詳細
盗む:ニーズヘッグ（レア）、ファヴニル（2個）
わいろ:ムシュフシュ（13600ギル・5個）、ニーズヘッグ（40000ギル・12個）
訓練場:硬質系 種族制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:霊堂僧兵（2個）、ドン・トンベリ（2個）、プテリクス（レア）
訓練場:キノコ岩の洞窟 地域制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:ディノニクス（レア）、イピリア（レア）、ラプトゥル（レア）、バジリスク、メリジュヌ（レア）シュメルケ（レア）、ヘッジバイパー、ヘッジバイパー（レア・2個）、ヨーウィー（レア）デビルモノリス（2個）、ザウラス（2個）、ザウラス（レア・2個）、ヨルムンガルド（4個）、ヴァルナ
わいろ:ディノニクス（2800ギル・2個）、イビリア（3600ギル・3個）、ラプトゥル（4000ギル・3個）メリュジヌ（5300ギル・4個）、シュメルケ（7400ギル・5個）ヨーウィー（18000ギル・12個）、バジリスク（40500ギル・24個）

訓練場:ジョゼ街道 地域制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:ゴースト（レア）、トンベリ（レア）、レイスマスタークアール（2個）、マスタークアール（レア・4個）、エスパーダ（4個）
盗む:ユウナレスカ（レア）、レイス（レア）、ヴァルナクァールレギナ（2個）、エスパーダ（レア）、ネムリダケ（レア）
落とす:ドン・トンベリ（3個）
わいろ:アーリマン（56000ギル・6個）、エページュ（174000ギル・25個）、レイス（444440ギル・60個）

訓練場:ナギ平原 地域制覇のごほうび（60個） → 詳細
落とす:訓練場にのみ出現するモンスター（レア）
訓練場:全種各5匹捕獲（アルテマバスター出現）のごほうび（99個） → 詳細
ミニゲーム:ブリッツボールの賞品
盗む:サボテンダー？、サボテンダー、フェンリル（2個）
訓練場:オオカミ系 種族制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:サボテンダー（レア）、サポテンダー（2個）、フェンリル（レア）
わいろ:メチーエ（360000ギル・60個）
訓練場:雷平原 地域制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:ラルヴァ、ラルヴァ（レア・2個）、護法戦機、護法戦機（レア・2個）、ゼロ式護法機士（2個）1つ目（3個）、ジャンボプリン（4個）、タンケット（レア・4個）、ジャガーノート（4個）
訓練場:「シン」の体内 地域制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:鉄巨人、ウルフラマイター、ウルフラマイター（レア・2個）、タンケット（4個）
落とす:ファヴニル（20個）
訓練場:大型獣系 種族制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:ダークプリン、ダークプリン（レア・2個）、バルバトゥース、エレメンタル・ネガ（4個）
訓練場:エレメント系 種族制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:アケオロス（レア）、キングベヒーモス、カトブレパス（3個）、ヴォーバン（2個）
落とす:闘鬼（20個）
わいろ:アケオロス（102000ギル・16個）
訓練場:キノコ系 種族制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:クァール、マスタートンベリ、モルボルワースト（レア・2個）、キマイラガイスト（2個）
訓練場:ガルキマセラ系 種族制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:サンドウォーム（レア）、オーガ、オーガ（レア・2個）、スピリット、スピリット（レア・2個）ストラトエイビス（レア・2個）、闘鬼（4個）、キマイラガイスト（レア・2個）ファブニル（レア・2個）、ランドウォーム
わいろ:オーガ（188000ギル・50個）、アシュラ（340000ギル・80個）
訓練場:トカゲ系 種族制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:アシュラ、アシュラ（レア・2個）、闘鬼（レア・2個）
訓練場:ミヘン街道 地域制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:僧兵（レア）、霊堂僧兵（レア）、アバドン（3個）、ホーネット（レア・2個）
訓練場:中型獣系 種族制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:ユウナレスカ、アダマンタイマイ（レア）、アビスウォーム（レア）ヴォーバン（レア）、アイアンクラッド（レア）
わいろ:護法戦機（240000ギル・20個）
訓練場:フロートアイ系 種族制覇のごほうび（60個） → 詳細
盗む:ベヒーモス（レア）、ジャンボプリン（レア）
落とす:モルボルワースト（2個）、アバドン
わいろ:キマイラ（105000ギル・10個）
訓練場:鉄巨人系 種族制覇のごほうび（60個） → 詳細
盗む:メチーエ（レア）、カトブレパス（レア）
落とす:アビスウォーム
わいろ:鉄巨人（72000ギル・1個）、ウルフラマイター （青）（720000ギル・10個）
訓練場:ビサイド島 地域制覇のごほうび（99個） → 詳細
盗む:モルボルグレート（レア）、ウィーザルシャ（レア）
わいろ:ウルフラマイター （黄）（720000ギル・10個）
訓練場:キラービー系 種族制覇のごほうび（60個） → 詳細
盗む:キングベヒーモス（レア）、エレメンタル・ネガ
落とす:エレメンタル・ネガ
わいろ:スピリット（200000ギル・10個）
訓練場:プリン系 種族制覇のごほうび（60個） → 詳細
盗む:ヨルムンガルド（レア）、神龍（レア）
落とす:カトブレパス（2個）
わいろ:キングベヒーモス（1350000ギル・14個）
訓練場:2地域制覇のごほうび（60個） → 詳細
ミニゲーム:レミアム寺院 チョコボレースのごほうび（60個）
落とす:各種モンスター
落とす:各種モンスター
宝箱:キーリカの森
落とす:各種モンスター
落とす:各種モンスター
宝箱:ジョゼ寺院
落とす:アースイーター
宝箱:ミヘン街道・旧道南部（要チョコボ）、盗まれた祈り子の洞窟ガガゼト山・水没洞、ザナルカンド遺跡・フリーウェイ跡
わいろ:レイジングスパイク（200000ギル・1個）
宝箱:『シン』の体内・悪夢の中心（セーブ不可）
落とす:シーモア or アニマ
わいろ:アダマンタイマイ（1088000ギル・6個）
宝箱:アルベドのホーム・住居区、『シン』の体内・悲しみの海
わいろ:ズー（360000ギル・2個）
宝箱:アルベドのホーム・住居区、聖ベベル宮・浄罪の路『シン』の体内・悪夢の中心（セーブ不可）
わいろ:ダークプリン（256000ギル・2個）
宝箱:聖ベベル宮・浄罪の路、ビサイド寺院・祈り子の間（飛空挺入手後）『シン』の体内・悪夢の中心（セーブ不可）
落とす:エフレイエ、エフレイエ＝オルタナ
わいろ:ブラックエレメント（152000ギル・2個）
宝箱:聖ベベル宮・浄罪の路
訓練場:全種各10匹捕獲（すべてを超えしもの出現）のごほうび（10個） → 詳細
盗む:アースイーター（レア）
落とす:シンのコケラ：ギィ、サンドウォーム（レア）、ピュロボルス（レア）
わいろ:ガルキマセラ（17600ギル・4個）
宝箱:ミヘン街道（会話）、幻光河・南岸の道、マカラーニャ湖・クレバス、ガガゼト山・水没洞
ミニゲーム:「よけよけチョコボ」のごほうび
盗む:護法戦機、カタストロフィ（レア）
落とす:スフィアマナージュ、シーモア・異体、ゼロ式護法機士
わいろ:ベヒーモス（460000ギル・20個）
宝箱:マカラーニャ湖・湖底、アルベドのホーム・メイン通路ナギ平原・中部（巡回公司の裏側）、盗まれた祈り子の洞窟
ミニゲーム:「もっとよけよけチョコボ」のごほうび
盗む:ビラン＝ロンゾ、エンケ＝ロンゾ、アルテマバスター（レア）
落とす:メチーエ、デビルモノリス、ゼロ式護法機士（レア）、キングベヒーモス（レア）シンのみぎうで、シン、ユウナレスカ、シーモア：最終異体
わいろ:デビルモノリス（900000ギル・40個）
宝箱:エボン＝ドーム・内部、『シン』の体内・悲しみの海
ミニゲーム:「とれとれチョコボ」のごほうび（初回のみ）
盗む:すべてを超えしもの
落とす:シーモア：終異体、魔天のガーディアン
わいろ:キマイラブレイン（196000ギル・2個）
宝箱:アルベドのホーム・メイン通路、ガガゼト山・登山道
落とす:アイアンクラッド、シンのひだりうで
宝箱:ルカ港・5番ポート、ガガゼト山・登山道、『シン』の体内・死せる夢の都
落とす:はぐれオチュー、ウィーザルシャ
宝箱:マカラーニャの森・中央部（蝶イベント）、盗まれた祈り子の洞窟
落とす:ジャガーノート
宝箱:盗まれた祈り子の洞窟（会話：飛空挺入手後）
落とす:タンケット
宝箱:キーリカ寺院・祈り子の間（飛空挺入手後）、『シン』の体内・死せる夢の都
落とす:ジャンボプリン
宝箱:ルカ港・5番ポート、ジョゼ寺院・試練の間
落とす:1つ目
宝箱:幻光河・南岸の道、ジョゼ寺院・祈り子の間（飛空挺入手後）
落とす:フェンリル
宝箱:キーリカ寺院・祈り子の間（飛空挺入手後）、ジョゼ寺院・祈り子の間（飛空挺入手後）
落とす:プテリクス
宝箱:ビサイド寺院・祈り子の間（会話：飛空挺入手後）
落とす:ホーネット
宝箱:キーリカ寺院・祈り子の間（飛空挺入手後）
落とす:ヒュージスフィア
宝箱:キーリカの森、マカラーニャ寺院・試練の間（要 破スフィア）、エボンドーム・回廊キーリカ寺院・祈り子の間（会話：飛空挺入手後）ジョゼ寺院・祈り子の間（会話：飛空挺入手後）
ショップ:10000ギル（訓練場）
盗む:ヒュージスフィア（レア）
落とす:ビラン＝ロンゾ、エンケ＝ロンゾ、聖地のガーディアン、キマイラガイスト
わいろ:ダークエレメント（36000ギル・3個）、マンドラコラ（620000ギル・24個）
宝箱:ガガゼト山・水没洞
盗む:ネスラグ（レア）
落とす:ヴォーバン
わいろ:クァール（120000ギル・2個）
宝箱:エボン＝ドーム・内部、連絡船リキ号・甲板（会話：クラスコ）
盗む:ブラキオレイドス（レア）
落とす:ネムリダケ、マスタートンベリ（レア）
わいろ:バルバトゥース（1900000ギル・20個）
宝箱:マカラーニャの森・北部（蝶イベント）、サヌビア砂漠・西部
盗む:全てを超えし者
落とす:全てを超えし者
わいろ:マスタークァール（260000ギル・1個）
ショップ:50ギル（旅行公司 - 雷平原 以降）
盗む:オルニトレステス
落とす:エスパーダ
わいろ:ザウラス（157000ギル・10個）
盗む:フロートアイ（レア）、ブエル（レア）、イービルアイ（レア）アーリマン（2個）、アーリマン（レア・3個）、デスフロート（4個）、デスフロート（レア・5個）
わいろ:フルートアイ（2800ギル・1個）、ブエル（4600ギル・2個）、イービルアイ（6200ギル・3個）
盗む:ラルド（レア）、バニップ（レア）、ムルフシュ（レア）、マフート（レア）シュレッド、シュレッド（レア・2個）、ハァルマ（3個）
わいろ:ラルド（4800ギル・10個）、バニップ（8000ギル・16個）、ムルフシュ（11600ギル・24個）マフート（14200ギル・28個）、シュレッド（39000ギル・50個）
盗む:ダークエレメント、ダークエレメント（レア・2個）
わいろ:ラルヴァ（29960ギル・10個）
落とす:ネスラグ
わいろ:マスタートンベリ（960000ギル・3個）、アルテマウェポン（1400000ギル・99個）
ミニゲーム:レミアム寺院 チョコボレース（30個）
落とす:ストラトエイビス（2個）
わいろ:トンベリ（270000ギル・2個）
盗む:サポテンダー（レア）、ドン・トンベリ（レア）
落とす:カタストロフィ
わいろ:ゼロ式護法機士（846000ギル・2個）
訓練場:オメガ遺跡 地域制覇のごほうび（60個） → 詳細
盗む:アルテマウェポン（10個）、アルテマウェポン（レア・20個）
落とす:ボムキング
わいろ:オートコマンダー（74000ギル・2個）
訓練場:6地域制覇のごほうび（99個） → 詳細
落とす:神龍
わいろ:モルボル（540000ギル・4個）、モルボルグレート（1280000ギル・8個）
ミニゲーム:レミアム寺院 チョコボレース（30個）
盗む:アースイーター、ヒュージスフィア、カタストロフィブラキオレイドス、ネスラグ、アルテマバスター、神龍
落とす:オルニトレステス（2個）
わいろ:デスフロート（134000ギル・10個）
訓練場:6種族制覇のごほうび（99個） → 詳細
落とす:ブラキオレイドス
宝箱:アルベド語辞書をすべて集めた後、リンと会話（99個）
ミニゲーム:ブリッツボールの賞品
落とす:アルテマバスター
わいろ:サンドウォーム（900000ギル・15個）
訓練場:全地域制覇のごほうび（99個） → 詳細
